Внутренний класс определяется в области действия внешнего класса.

Чтобы создать объект внутреннего класса, должен существовать объект внешнего класса.

Внутренний и внешний класс имеют доступ ко всем членам класса друг друга (даже private).
Внутри метода внешнего класса объект внутреннего класса создается, как обычно:

Street street = new Street();

Если мы создаем объект внутреннего класса не в методах внешнего класса или в статических методах внешнего класса,
необходимо использовать объект внешнего класса:

new Town().new Street();

или

town.new Street();

Если необходимо получить ссылку на внутренний класс во внутреннем классе, используем слово this:

System.out.println("Street is " + this);

Если необходимо получить ссылку на объект внешнего класса, запишите имя внешнего класса, за которым следует точка,
а затем ключевое слово this:

System.out.println("Town is " + Town.this);

Обычный внутренний класс является таким же членом внешнего класса, как и переменные и методы. Следующие модификаторы могут
быть применены к обычному внутреннему классу:

final
abstract
public
private
protected
static – но static преобразует его во вложенный класс
strictfp
Если метод описан как strictfp (явно либо неявно), то JVM гарантирует, что результаты вычисления выражений с double и float в
пределах метода будут одинаковыми на всех платформах. Модификатор strictfp для класса и интерфейса указывает на то, что все
методы класса/интерфейса будут strictfp.